# Переключение между внешним SMS-шлюзом и шлюзом поставщика услуги

Если у организации настроен внешний SMS-шлюз, она все равно может использовать шлюз поставщика услуги, а также вернуться к внешнему шлюзу в любой момент.

1. Откройте боковое меню.
2. Нажмите «Настройки шлюза» в разделе «SMS-уведомления».
3. Отметьте нужный шлюз — шлюз поставщика услуги или внешний.
4. Нажмите «Сохранить» справа от списка шлюзов.

После переключения на шлюз поставщика услуга SMS-уведомления начнет тарифицироваться.
